[水冷撚] 水冷系統、技術及知識 討論及問答集中帖 (7)

水冷基本概念
AIO/自己砌個原理差唔多

一個好簡單嘅diagram (由EK公司提供)
就當水流方向順時針

pump(水泵),好似心臟咁泵水,水喉就好似血管咁
接駁任何水冷組件,水喉同組件之間一定有個fitting

water block(冷頭), 包括CPU,monoblock,GPU block,其實係heat exchanger一部份,經過散熱膏將發熱組件嘅廢熱帶到銅底,再經block裡面嘅幾十塊銅fin將廢熱極速傳到比較接近室溫嘅coolant

radiator(水冷排), 第二個heat exchanger,(假設全銅)經過發熱組件嘅水流過radiator裡面嘅銅管,而銅管直接接駁大量(起碼數以百計)銅fin(所以散熱表面面積好大),熱能會極速傳遞到所有銅fin,風扇吹過銅fin快速帶走大量廢熱

reservoir(水箱),加水必用,AIO多數冇
你可以選購水泵同水箱連埋嘅pump combo，慳少少位唔影響效能

選件 - 喉管篇

新手砌水冷，軟喉最適合
容易安裝，不過整出嚟個效果會受到物理限制

硬喉花嘅工夫同時間多好多倍
同埋你需要買多餘嘅硬喉，因為屈喉切喉都好容易出錯
硬喉容錯率非常低，差嗰少少就好容易漏水

不過硬喉整完出嚟個效果係可以靚過軟喉好多
又可以自己設計特別嘅喉管形狀，花式水冷
非常適合show off
仲有一個實際嘅好處，就係一定唔會俾其他組件嘅尖銳金屬拮穿

無論你軟喉定硬喉，都要買適合size嘅fitting先可以正確連接兩個水冷組件

選件 - AIO水冷

AIO產品市面上非常多，比起自己砌水冷亦都方便安裝
係比自砌軟喉仲更加適合新手去玩
同自砌唔同嘅係AIO個水泵多數位於waterblock入邊
而AIO係冇特別一個水箱突出嚟，唔預你自己加水入去，亦都密封防止有水漏出/蒸發 (即係zero maintenance)

好多AIO水冷個泵都出自Asetek，其實個泵唔差嘅
不過如果你諗住套水冷想用10年8年唔想換過一套，唔得
因為唔少廠商都慳成本，用Asetek水泵銅waterblock配鋁製radiator
無論佢喺啲水加幾多anti-corrosive都好，galvanic corrosion都難以避免

所以都會建議如果可以就買full copper AIO，而且同一面積radiator嚟講個價錢唔係貴好多

購買
AIO水冷 - 香港基本上都有
DIY水冷 - 正都有EK同CORSAIR

EK買得多上官網買有可能平過正都

新post留名

Lm

LM

上個post有巴打答咗我o11d mini，但係應該太闊會頂住張櫈，會唔會有第二個選擇

lm

求aio推介
宜家我隻塔散玩5800X好似淨係夠推base clock
有冇咩牌子推介或者要避？
不過都唔會係近期換
可能出年或者後年換
想學定嘢先

NZXY / ARCTIC / EKWB

NZXT

個software 係垃圾

ARCTIC / EKWB
ek出左個高級版aio有6把fan
仲有送集線器

我機箱最多得360

1 x EKWB EK-AIO Elite 360 D-RGB CPU Liquid Cooler
價錢：$2,150

總計: $2,150

有冇平啲

ARCTIC 平 正 唔靚

1 x NZXT Kraken X73 360mm CPU Liquid Cooler
價錢：$1,449

1 x EKWB EK-AIO 360 D-RGB CPU Liquid Cooler
價錢：$1,580

1 x Arctic Liquid Freezer II 360 CPU Cooler
價錢：$949

總計: $3,978

arctic 好似有隻白色360

more

推見上網都係推antec隻p120

請問Fitting 上手管的位置應該用什麼工具擰實?
我試過用手擰實都好似會漏氣

其實用手就得
如果都漏氣
可能係角度太大 / 水管唔夠長插過裡面個O ring

最近砌左部冇水箱water loop發覺啲水冇得好快
2個月gpu block同水管已經見到空左好多
算唔算正常

可能當初radiator未入晒水 仲有好多空氣係入面
我水箱水位都keep住降左大半年先停

冇水箱做buffer你要小心個pump唔夠水易壞

冇水箱入水真係好麻煩
可一不可再

想問一個低級問題
EK官網啲風扇, 冷排, 水泵係咪至少跟返自己套螺絲?
唔使自己另外再執一套?

佢有寫

thx
我應該再細心啲

又買水冷跟多包糖俾我

有跟螺絲啊

我上次買都有送粒珍寶珠

多謝解答

咁正 買糖送水冷

點解我買冇

屌佢個速遞佬強行將件野塞入櫃 頭先要EF遠距離開櫃 先拎到返出黎 依家拆箱一睇個排

仆你個街 塞唔到咪打電話黎囉

我上兩次都係珍寶珠

我highflow買

嘩#shocking rip

投訴緊ups

我信DHL

睇相 條邊彎咗

你留意唔到個排 左右邊唔同 ?

highflow好似得UPS

UPS真係垃撚圾

我依家拆開整返直啦 係邊位D fin..唔影響效能既

凹咗入去 rip

有得選擇 我都用DHL 下次仲要格下價先得我今水 highflow原來同EK 相差40$ ONLY

整返直啦 條bar係FOR 裝風扇only

ek官網

係要格價
個邊係某d野買平d 有d一樣價

360美金，Intel 10th gen專用，Linus條片Idle 4度嘅秘密武器

等佢出AMD版，如果有RGB玩吓更加好

新90度 正過舊90勁多

Cryo係Intel專利，要等AMD「參考下」先有機會見到
同埋好似要top tier嗰堆Z490板先用到個controller eg. Asus M12、Giga Aorus M/U etc

ek

製冷片?
再用水冷散熱?

yup，技術上都唔係咩新嘢，但Cryo controller先令CPU熱電冷卻實用化

長知識了

呢塊鐵功耗已經要200W
所以個水冷功耗又要200W以上先排得走CPU+塊鐵嘅廢熱
又係時候換火牛啦

1600w牛牛

以後Cryo AIO=預裝自組水

TOTAL POWER CONSUMPTION: 200 W
Recommended wattage of 750W or more. 就咁舊水冷已經等於3090

好似好正咁 aio就有咁嘅效能
不過個樣係柒啲咁囉

cm aio

cm

TOTAL POWER CONSUMPTION 200w

超級唔efficient嘅產品
用黎J idle溫度
間房仲要硬食多200w嘅廢熱
真係變暖爐

有無人玩過alphacool隻1080 radiator睇落好似幾勁 又平

埋單成1600蚊買唔落手 1000蚊既野要俾600蚊運費

想問下係ek買左冷頭冷排 冷排我知要洗 咁冷頭洗唔洗洗 要嘅話可以點洗
同埋係咪搵就咁攞蒸餾水過佢幾次水 過走晒d銅碎就得

準備換5900x 唔想光污染
一體水冷有咩推介？

bis

ek新個隻都有出全金屬版

冷頭我直接用無洗到冷排就有洗

alphacool 其實係mic
不過german牌子
反正都mic 唔差在淘寶埋

用緊3600 cpu，平平哋買ml240l v2 得唔得 同價位有冇其他介紹下

唔用水冷都得

仲緊隻濕鳩風冷，occt燒佢上到90度 同埋遲啲都考慮會轉5000系列cpu

會轉邊隻先

可能5600x或r7

3x360排 + cpu gpu 一隻d5夠唔夠做？

點睇依隻一體水

飛馬賣緊$829 好似幾抵玩
等緊5900x番貨砌機
同埋比較過其他360水冷排
佢個泵rpm都幾高 另外cfm都數一數二

水冷一般有幾年命？
想買Nzxt H1 驚水冷壞就成部要掉

飛馬

買左Corsair iCUE H115i RGB PRO XT， 同我隻幾十蚊風冷差唔多 我係咪有嘢裝錯咗

煙佬chill x4唔計強國 而家喺咪得Alphacool有block

Ek到左
岩岩砌完張display休息食個下午茶先

inno全部都reference pcb
應該間間廠都有block喎

喺咩我睇ek見唔到有煙佬

底板m.2螺絲崩牙可以點搞
試左電批 橡根 氣球
一開波就扭唔到
想上ssd都上唔到

EK好似冇INNO, 睇黎要靠大陸仔

就喺唔太想買大陸block先諗住睇下有無其他

alphacool囉

運費好貴

我多咗個

啲螺絲有問題

你個塊

有人敢試我唔介意送俾佢

我個張msi ventus 啱用？

梗係唔得

Alphacool老鳳只會考慮佢嘅全銅AIO
自砌EK用開冇問題
最多支持台灣Bitspower

inno = 奶共公司
以後罷買啦

諗住買咩牌子再上去 定直接水鵰

可能都要買佢 無乜選擇

EK仲未出giga個block...所以先煩

我用3090FE的 等緊EK出BLOCK

問咗bp 果邊覆好似話有型號啱用

買咗bp block

黎返呢邊問 giga張rtx 3080 water 係用邊間既oem?

Bitspower Classic VGA Water Block for MSI GeForce RTX 3080 VENTUS series

而家只係出左3080, 3090都未出

繼續等ek出block中

ek放棄左msi giga

我見到佢排程有寫落去

睇嚟唔做低楷giga

giga得xtreme

買alpha算

運費

試下直接問佢我都喺直接問bp先知有block用到

bp msi 3090出緊慢慢等

是咁的 我最近玩隻pc game 粒9400F上到80度
唔想燒死塊板同cpu
想問下有冇邊隻水冷最易裝又最岩新手 筆直700內

利申用緊原裝intel風扇

過100度再講

但係部機 打打下會疾一疾機 cpu見到100% 唔關事？

有冇人用過antec d水冷 ？

700可以玩返風冷，同埋80度仍然安全

粒u唔夠力了

不了

明明隻驚寫最低配置係i5-2500

即係塔散果d?

係

咁700內有咩簡

u12a
u12s

奧地利野 不過 如果要ARGB呢

1 x Scythe SCMG-5102AR Mugen 5 ARGB 無限五 終極版 CPU Cooler
價錢：$579

總計: $579

日本野

最鍾意就日本野就呢個啦

giga 出水卡了

無90?

官網未出

唔錯可惜買咗卡皇

好正

再換新卡

有90了 等緊bp出冷頭

痴撚線，拎隻貓頭鷹l9a下吹式諗住搞得掂and 3600(窄身atx機箱，塔散最高只可以110mm ，不過support 240mm 一體水冷。打機燒到上92度 平時待機都55-65度不等

買咗H100i XT 第一次用AIO
想問下洗唔洗加散熱膏？
有冇話咩物料最好唔用？

可以點塞入去

個post點解成日都沉底

不推就沈

原來成日就手用左不推文

暴力/鬆螺絲塞
越短真係越難搞

aio本身有散熱膏

塞左一邊第邊都塞唔到

通宵一晚成果原本右邊冷排喺接泵上面但喺個汞唔識郁之後又轉咗接下面
之後用口吹一吹個泵又郁返

巴打個Corsair個水泵嘈唔嘈？

上返玻璃聽唔到有聲 未上之前都有少少嘈

明白明白
我等緊5900X到貨不過用緊EK SPC水泵聽人講會嘈
所以諗緊換唔換水泵

岩岩駁電睇下d風 唔鬼記得炆左隻泵
即刻發發聲
嚇到仆街

鬆左radiator 嘅螺絲再入啦
係好難搞

最後鬆水道板塞入去

想問下用leak tester試 試左半個鐘 跌左一細格
有無方法知邊到漏 定係正常

點都要鬆一個

可以試下分段 一part一part咁試
再唔係直接上水用紙巾試

係咪搵紙包住d fitting 跟住上水試？
試個陣洗唔洗駁埋d風扇？

淨係駁pump
自己short 24pin開火牛
紙巾墊住有可能會漏水嘅位
基本上係墊晒所有位

萬字夾大法 開火牛？

係
除左pump唔好駁其他野
咁就算漏水都唔驚

佢漏會噴定一滴滴漏？
因為我用leak tester係少少漏
我諗住行返起碼幾個鐘先停
又無理由mon住佢幾個鐘

快嘅就好明顯
慢嘅就睇紙巾 咩位濕左
驚嘅話所有野再扭實d 再用leak tester試囉
試足幾粒鐘啦起碼

各位師兄唔好意思我有問題想問
我用緊EK SPC水泵同EK connect hub
不過個hub得6個Fan slot 啱啱好冷排六個風扇用晒 咁我想問個水泵插落底板個Pump fan插頭定用風扇分頭插埋落個EK connect hub好
跪求有人解答

試左幾個鐘 暫時唔覺d紙有濕
訓醒再睇
如果無濕其實係咪用得

可以係個leak tester本身漏氣
你可以就咁單試下個tester先

亦都可以係有pressure先會漏
平時就唔會漏
所以要小心d水一熱 pressure升個時就漏水
小心使得萬年船 我係你就試多幾次 扭實d fitting

長用嘅話就算水位降都唔代表有漏水
可以係radiator trap左d空氣未清

想問下點樣可以清晒成部機d水
我係drain port 插左隻水閥 其實應該點用

開drain port 再開水箱蓋/最高位開個蓋
d水就自然係drain port流出黎
要有空氣入個loop 平衡返個loop嘅pressure同大氣壓力
drain port先會出到水
如果唔係 流得幾滴就會停

當然你drain port最好就駁返條喉 最好就軟管
然後搵野裝住流出黎d水啦

正x 船仔fitting 好L貴

船仔人感幾好正過普通ek

bitspower fitting緊係好

BITSPOWER代工梗係掂啦

急買/少量就邪都
唔急上網買仲好

我通常響中央田買

上左機先見到
係咪要chok走佢
雖然好似無咩影響

正常用用下就冇左

用左十幾個鐘啦喎
搞左成個禮拜都有
日日都拓住個箱
拓到腰酸背痛
不過整埋個aura星 間房好似開p咁好爽

我粒u用幾日先冇

唔知點解粒火牛用用下成日會有d聲走出黎
姐係好似d機器撻著個d聲咁
係咪佢個風扇聲開始轉嘅聲黎?

no
撻撻火牛

好似係打機個陣先會有呢種聲 玩一陣就會有一下

轉牛了

新架喎ching

咩牌子？
新牛都會有
上代理

Set慢少少個泵會好d 之後先慢慢調快

船仔 hx1000 google有d人話係繼電器
但係通常都係開閂機有
我係開閂機有 打打下機都會有

依啲唔係個個都有，睇手神

熱風槍吹軟佢

ek black friday平得個少少
d 90度好撚貴

平少少好過無平時無咪又喺咁買

買多d咪平多d

唔買最平

回歸風冷

有冇人張3080上左水

請問有冇d唔駛software既240 AIO推介？
行緊Windows 10 + Linux dualboot想淨係用BIOS控制。

因為alphacool係中國製造
產地直出梗係平過喺歐洲買

開左2,3日仲有d泡係d管飛黎飛去

用一星期到應該會清到7788

未砌過水冷
黎緊想砌部RTX3080+i7 10700
平均一日打幾個鐘機
黎緊玩2077
想問有無必要行水冷？

睇需要啦
有錢有時間研究又想部機涼同靜嘅咪整
風冷咪又喺照咁用

fractal design隻celsius+好似係冇software，純用bios控

但s24果條pipe個design好似唔係好放到itx。我用緊ghost s1怕太過高，仲有其他嗎

你係咪睇錯舊款

新款可以扭

ohoh幾好喎咁，睇下先。之前印象仲唔係咁樣

有冇人夠我痴線 拆走個頂直上90 fitting

水鵰算唔算

個排轉左放下面
好正好少管

點解唔買XL啊 點解

我而家好後悔

3090上左水

有無人用10900k+3090 行兩隻360 radiator?
想問下你地粒u幾度
我個粒燒機打機會上到91,2度
係咪正常 如果唔正常我驚係我上得太少散熱膏
但係又唔想拆開再搞過

Bitspower Classic VGA Water Block for MSI GeForce RTX 3090 VENTUS series
出了

正常唔會91咁高
應該係出左d問題

我覺得係我茶唔夠散熱膏
我諗住茶薄d散熱好d
可能茶得太薄
gpu就正常50幾度

開住箱試個陣又無咁高 得80幾度 好似都正常
上左玻璃就上到90

風扇吹風方向有冇錯？

應該無
我自己覺得一係就係我茶唔夠散熱膏
一係就係我買d風扇太雞

買啦買啦 你就好啦 出入水口正咁多

why 正?

我以為你係FE 個款 出入水 係尾位 點知都係 係側邊

FE 版冷頭個賣點係夠細, 出入水位其次
係A4 SFX 機箱特別好用

MATX 板係咪放唔到360R
而家板加MSI 360R 有平

一樣係ventus 不過3080
我都諗緊bitspower好定alphacool好
後者平唔少

BITSPOWER
已買BP 3090FE BLOCK, 等EK出再換

EK水道板隻DDC pump出事 有click click聲
有無人都試過

BITSPOWER只買block 都2千

玩得水就唔好買平嘢啦

bitspower有冇靚cpu block想一次過轉埋

冇 我都係用EK

俾我會 買成套EK 佢個新泵+箱仔 勁細舊 正好多 排可以香港買賊船 咁樣運費又可以平啲

咁未要食兩次運費

成套EK咪得囉但你買咗BP GPU BLOCK ?

ek唔出個張卡既block

EK Strix Block又Delay

有野想問 Corsair 有無gpu water block 支援 ASUS TUF 3090

Corsair water block

今日去電腦鋪問 佢比左成條Corsair list 我睇

依隻好用？ 我真心唔識 我都係預拎比人砌

Corsair water block 會漏水

認真？

睇片

如果用水泵點睇

rgb靚

船仔Fittings幾好

個排都唔錯

你張卡都幾好啊

有冇人知香港有冇ek水冷液現貨買

出唔出到條list比我 用10900cpu

我用Corsair 2080ti waterblock,
第一日出就買，
用硬管
今日時今日一D都冇漏

好多youtube channel都試左
要漏要好大力係一邊拉開佢先會漏
原因係出水位中間冇粒螺絲

用左幾耐 都幾迷船牌

今日裝埋個BP過濾器
等星期四CPU到就可以入水

邪都裝修之前有
家下唔知有冇

冇記錯新款有齊3粒螺絲
應該唔會再漏
不過唔知邊款轉左

想問下大家點設定啲風扇

用緊Corsair 678c
360加420風扇插晒落機箱hubs （3x120 +3x140)
再連落底版cpu fans位

但而家gpu溫度唔會直接影響唔到風速

應該點改比較好？

有冇人夾EK，想買兩支水冷液要成40幾usd運費

點解Corsair 唔支援3090tuf想問 如果剩係gpu用ek water block 其他用晒Corsair 得唔得

想買個ek 360 d5 pump

可以

Corsair個泵 rgb係咪好令 同埋其實幾耐要加一次水
同洗一次冷排

冇水未+水
你日日洗都得

諗起要拎個機箱出去就想喊 重撚到

cell 車
/自己砌未得

Call車啦 我都唔知點解會比人sale到隻2000 蚊機箱

正都應該有水冷液
就算無ek都有賊船

thx,一陣去睇睇先，睇中ek solid隻藍色

ek出左隻彩虹色既汁汁
好L正

ek有隻三原色 自己溝

邪都有得賣

食水深

EK藍色記得無
透明色就必定有
我之前先買咗一支
藍色好似得返船仔揀

正x 好撚貴

一支水無理由上官網買
運費蝕時間都蝕

ek 5 減運費

買多啲野就得

師兄唔好諗住導我買
我對呢支水有興趣 不過限量版賣晒

兩隻都殺

用有色水冷液清潔起上嚟麻煩好多
我都係返去用透明算

有色好易塞 塞完要洗係惡夢

jay2cents試過換條厚啲既橡筋就唔會漏
結論：賊船on9少少錢都慳

巴打係咪入左全套船仔我見到佢冷排都出左白色有d心郁差白色gpu block

未入 訂左ram 等埋先去搞 條ram 油耳到訂 哭左

今年真係乜都要等

好想買FLT 120 好細隻

好細隻

佢有得單買FLT BODY 係唔係可以用隻舊D5 裝上去

諗緊邪都搞定cen 砌 邊間砌好 有無巴打有推介

Body 點分ddc 定d5版？

新手想問ek elite 360定買kit好

SOR原來通用
我以為呢啲TOP剩係FOR其中一種但係就只係搵到一款

個Body 一舊水箱嚟Only

唔係泵蓋連水箱咩？

水箱only點會有泵位
以前砌果時仲係流行分開兩舊 泵蓋 同水箱 中間仲要駁喉
同埋啲泵蓋全部有分ddc 同d5版本

yup 蓋+箱仔

EKWB個客服正係無得頂，呢個兩個禮拜訂左set件，心大心細，改左幾次張單都無詐型，攪到我自己都唔好意思

好慳位好吸引

好想買 但想等再換箱既時候 先再換

5900x，360aio 邊隻好？

X73

用Nzxt Z73 or EK 360 aio
CP值高EK kit好多
仲要唔洗煩

自己

下年

kit你可以玩幾多排都得

想問個八癡問題

Plan咗用硬管，彎位用Fitting會唔會話好大影響？彎管好似有啲困難

另外Corsair set 配 EK 厚排會唔會話唔match？

Thanks 咁多位

Kit+多一個排已經要貴好多
不過樓主唔講spec同budget好難俾意見

玩得kit
就唔好買ek 平價kit

唔會太大影響
用埋船仔排啦 Bitspower啪啪啪

有人會見S240 kit平就沖
大有人在

ek 平價filling 太伏了, 隻手會噴哂血

因為香港好似冇賣Corsair XR7 360

睇過中田同邪都都係得XR5

我果陣都有買到嚟用過擰實咗擰唔返出嚟
擰到界到手 之後就無再用 最後全部都用Quantum Torque

做指套
$12店都有啦

美馬幫到你

我帶哂套都feel到手痛

我還好
不過遲啲都諗住換Bitspower
之前無用指套都試過爆缸
停咗一個禮拜工

依家換都冇用 個箱都唔可以將張卡打橫放 我要打橫先裝到第三個排係底 依家一把風扇都裝唔到係底

有 中田有賣

最後買左quantum kit，是否不智

決定走賊船這條不歸路

仆街都係唔齊料要等

唔好意思, 想問下其實DDC同埋VTX既泵其實有咩分別

VTX好似個流量大過DDC
不過見YouTube啲review講VTX仲嘈過DDC

D5

如果係長期開機 建唔建議玩自組水

唔係extreme底？？

唔係
係master

點解唔係extreme

想問用deepcool castle 240 rgb v2 是否會仆街雖然網上面淨係搵得一單漏水

在線等求救🆘
全部水管有水
CPU block得一半

ASUS個張都一樣 2pin

放曬水佢 全部fitting 重新上一次 留意下軟喉係唔係有位摺曲左

全部喉都無摺到

咁左右搖下部機 可能卡空氣？

試過無數咁多次
所以先上黎求救

打直部機 水箱係高位
再開關pump/改下pump speed
再唔係又搖多兩下

水箱水入滿少少先

本身底板有pump fan頭,之前一路插咗落去試,唔知係咪底板控咗速,轉插咗落去system fan頭,之後好多空氣走咗
過濾器已經滿咗水,爭粒CPU block 就搞掂
呢個樣正唔正常？係咪已經可以開機？

有咩分別 同埋正常做法應該 泵插CPU FAN 冷排扇 就插1，2，3 Fan 再指落CPU TEMP 控速

真係唔知
正常供電應該係一樣 係咁奇怪
我全部冷排風扇插落EK loop connect
機尾風扇就插落CPU Fan
而家個CPU block正唔正常
求各位大神解答

最新圖
咁樣算唔算過關？
剩低啲空氣係咪可以等自動排走？

主要係控速問題

個泵 教全速 搖多幾嘢 睇會唔會好啲 同埋個箱加返水未

明白明白😵
開機底板後出現debug
搵說明書都唔知係咩問題
上面個燈制話係RAM

TT 36004條開唔到BIOS
一條就開到

依家插一條開到
諗住燒下cpu GPU幾多度先再諗下一步點算

好買 唔買 買TT RAM

換埋3090上機

要買條RGB Y Cable 先開埋CPU燈

下面排->GPU,條喉唔夠長，屈唔到U型
GPU->CPU，U型再90度好難屈

今年洗到突哂，出年買返多少少EK extend adapter 同個Flow meter 再執好D

有冇白色水冷液推介，EK白色用一個月就會冇哂色
EK新個隻Mystic Fog水冷液，佢自已寫建議6個月換一次

細細部~正
張卡買左幾錢?

18998

FLT啊

inno原來有同alphacool合作出水冷卡

我
pump 插pump 頭
fam 插 cpu 頭

lphacool

其實冇分別 反正都係BIOS 指落CPU 溫度控速

FLT啊

買啦
轉埋張master

Full speed跑左成晚都係咁

打橫放

水箱會唔會噴水

你夠實就唔會

你張卡好快壞

佢個水箱......小心出事喎

到時買3080算

我都咁玩過, 排氣好快

要買緊係買FLT

師兄你都有試過瞓低排氣？

有

夜啲試唔該師兄

想問香港有無pice X4 延長線買

PCIE

唔好意思問多次 如果長期唔熄機 玩自組水會唔會有問題

幾年前砌落nzxt 410，i7 4790k自組水

用到近日開始唔係好掂，打diablo 3都75度

諗住換過個機箱再搬而家d硬件過去重新上水

基於呢個前車之鑒，諗住今次CPU用x73一體水

顯示卡用返自組水

想問下濃縮水冷液有無過期之說

今次主要買個360冷排同一堆fitning同管就算

我開左幾年都無事

最緊要睇下個pump有無轉到

新手想問呢條線插去邊， 用緊darkhero mo

咩插嚟？

D5 pump有三條cable出黎

同埋想問如果run水我係咪要抆曬其他線，定可以照插住剩係jump個24pin

rgb pump ?

係，買左個quantum kit
條rgb線已經插左，火牛電都插左，唔知呢條咩黎

你估下點控泵速 你估下

dc pump

但塊板個w flow頭係3pin係咪照隊落去就得唔該曬

quantum kit
有畀塊集線板你

咩板

原來kit

想問下濃縮水冷液會唔會過期?

會
正常包裝有寫

新手, coolermaster 隻 ml360l v2 好唔好

即買過枝實際d

去邪都搵下白色水冷液先

買左隻Arctic 360 AIO
想請教用原本三把扇定夾六扇？

應該個人喜好

有巴打玩AIO+自組水

其實抽出定吹入對冷排好d

另外想問下你地平時點樣防塵？

以前玩風冷玩正氣壓，入面一d塵都無(除左隔塵網)

但轉左水冷就大塵好多，唔知係咪d冷排頂住左d入風量，風扇數量一樣

自組水鵰定係牙石EK好
見水鵰平幾千蚊又高頻啲
好吸引

Slot
水鵰-2slot
牙石EK-1slot,RGB線分開插

出入水安全
水鵰出入水位用2粒羅絲收緊
牙石EK用3粒羅絲收緊

2粒既問題係.......
當年Corsair 2080ti WB 2粒羅絲收緊，特定施力下會漏水

Corsair 30系我睇圖已經改返用3粒

咁一體式水雕呢？

照圖睇直接上牙落去GPU pump,唔係上羅絲,冇呢個問題

我都係唔夠膽玩自組水
剩係要維護佢都夠哂煩

自組水係興趣黎
尤其自己屈喉

我明既
但有風險
整炒左都唔知好嬲定好笑

你地用緊咩風扇去壓個冷排

用緊sp120,好似唔係好夠力

例牌答案 貓扇a12x25 or ippc3000 or gt2150

ippc太嘈

買a12算

咁就千五蚊

我都覺得好嘈 但真係出風一流 同我會將a12x25換返2150 抽入 不過用住先

平嘅p12 pwm都唔錯

其實a12x15同佢爭遠唔遠

買左三把用住先

你地換機箱果陣d泵點清洗？

由p410轉做H440，觀感靚好多 由於整緊，遲d補相

仲諗緊機頂個x73抽入定吹出好

後面駁多個140排吹出，前面360吹入

12x25 全速都好靜
gt2150 主打排好夠力亦唔太嘈只係香港未必咁易買到
換箱 我換過一次咁多 全部喉整過就一定 fitting我全換 同埋本身用硬fit 依家自己轉左全軟 所以有套全新硬fit收起左 泵就拆散 清下塵 洗下個水箱咁 之後砌返埋 再重複入水放水 幾次咁

我只係擔心拆出黎果下有d水整濕塊底板而自己望唔到走去開機

用緊紅色硬喉，都諗住用返硬喉，今次用透明

由藍色水轉白色水，最驚泵洗唔乾淨溝左d色

諗住用蒸餾水洗幾次先落水冷液

搖幾搖 放乾淨水 然後啲出入水位 全部上止水伐fit or 廁紙

廁紙

夾六把落360冷排？

反正拆完要洗

我兩個排

全套賊船係咪要配返水溫計水流計?
ICUE只可以睇到溫度，泵速對嗎?

可以唔需要

賊船泵有跟溫度計，可以插落commander pro睇水溫

佢張卡有水流計

好 試下

唔該晒搵到了，睇錯以為rgb線

如果張卡唔上水住需唔需要配個水流計？唔知仲會唔會噴水

呢度d師兄咪好多都水箱連泵一體咁玩？

我之前買錯野變左水箱同泵係分開有屈條喉連接住佢地

以前第一次整嘅時候影落，連個箱都係自己改側透

睇筆值

睇下玩咩野機箱,
通常大機箱先會分開水箱同泵
因為一分開佐,會用多好多位

當初無為意佢水箱size，大到要打橫放
到手果刻都呆左

啱啱望左下,原來而家d水行到有層泡沫咁既野喺度,唔怪得散熱差左

好彩要換,順便洗埋佢

INNO3D GEFORCE RTX3090 ICHILL FROSTBITE
呢張又點睇呢? 14500$

我買左3080水雕算了

話時話你地用14定16mm喉

14

假XTREME

冇乜所謂

2粒 螺絲

普遍應該都14，邪都竟然話佢地得16賣

早年好似係興12/16
好似係近年先多左14

屌 我仲以為standard係14

如果我想買AIO玩下又想日後有得加件換件，係咪得Alphacool Eisbaer可以揀？
唔知Eisbaer嗰種快接喉係咪都可以兼容於其他水冷件？

買返相容嘅快拆頭就可以駁其他件
好似係

你地有無買力古用花灑喉駁冷排沖水？

然後再砌個open loop用蒸餾水洗幾次先再落水冷液

你地會揀賊船H110定100i 240定Nzxt x73 360

想靜為主

x73
+貓fan

就決定係你啦

一整就整左十幾粒鐘

衰貪心買左厚排 搞到好多野要就位

btw AiO插CPU opt，咁一體水個泵可唔可以插CPU fan1234其中一個

1.Check AIO 電同pwm 分開定一齊
2.分開既pwm 插返是旦一個都OK
一齊既話
你check返MB 係唔係有AIO PUMP 3/4pin插
PUMP 用電多過FAN
AIO插普通FAN3/4pin有機會overload出事

原來我打錯

我想問嘅係AiO插CPU fan，自組水個泵插CPU fan123其中一個得唔得先啱

我個AiO得個3pin定4pin我插，無額外電源線

正常風扇3/4pin max 1A
AIO water pump 會support 多d A，睇MB spec
你個AIO pump 插普通fan 3/4pin 行多過1A就會overload ,應該會燒底板

常見pump 參考
DDC 12V 18W=1.5A
D5 12V 24W=2A
DC-LT 12V 4W= 0.3A

整左一日

我Aio插左CPU fan，應該ok

D5插cha fan3 ，斷估無問題

D5有獨立電源插大4pin

上左自組水成個月 部機成日間唔時都有d翁翁聲走出黎 但係明明試水個時唔見有 又唔係風扇聲 唔係風扇就90%係個pump啦
但係有唔係24/7都有d咁嘅聲 係翁幾秒 又靜十幾秒咁 而且摸落個箱又有少少震 係咪個pump有d問題?有無ching試過 可以點解決

幾多rpm?
D5過3000 rpm 會明顯聽到有聲

ddc pump

呢隻

DDC 3.2 正常到不能正常
我平時上網會較3200-3600轉, 打機先較全速

姐係佢轉快得滯震到塊玻璃有聲?

DDC先天係會有D高頻嘈音
應該係左入面粒轉軸設計+水箱入面既旋渦聲

大家覺得EK買D5定DDC泵好？ 用緊EK SPC覺得無咩力
軟管,2個PE360,Bitspower過濾器,行CPU GPU

有位D5, 無位DDC
兩隻pump都應付到你上面個水路

買FLT

要兩隻pump咁大鑊 我諗住一隻搞掂
DDC會唔會好嘈

我想講是旦一隻都得, 唔使打孖上
DDC嘈D, 睇你接唔接受到, 同埋會唔會夜晚用

派咗膠
我多數夜晚用,所以仲心大心細緊
唔該師兄先

我都用緊ek ddc泵
其實冇咩聲
風扇聲仲大

換左arctic p12 之後變左pump最嘈

邊一隻
可唔可以整張相嚟

FLT每年清洗好麻煩
何況我扭CPU block 都可以扭到滑牙
所以傳統Pump kit啱我用
如果換hard tube FLT就真係必須

呢隻

唔該師兄

水冷頭如果無寫in out咁應該點分

顯示卡水冷頭黎，上下夾埋total 4個窿

多數design水道落gpu fin正中間個條係in
唔知你明唔明

應該明

聽日放假再整下先

以後砌機真係要換箱，買個bequiet! pure loop 120上後面風扇位都可以比Carbide 100R條固定箱框嘅螺絲頂死，要加把風扇墊住機箱同冷排先得
兩把Noctua NF-P12做push pull會唔會好啲？

我新買咗個Arctic Liquid Freezer II 240
第一次用水冷
但唔知點解裝完 得一邊風扇郁
我又冇set bios啲咩咁
Motherboard: ASUS TUF GAMING B550M-PLUS (wifi)
有冇師兄解答到

Check下有冇甩左

拆過出黎睇 兩個風扇都冇甩線

交換2個插試下

交換兩個插 同埋 兩個直接插底板都唔得 我原本唔郁個風扇都係唔郁係咪壞咗 我係中央田買 已經換貨過一次 上次個隻連水泵都唔郁 個店員換貨個陣有test過先俾我 個時睇佢test又冇事

同埋原本就轉緊個個風扇都係郁得頗慢

尋日整左十鳩幾個鐘終於搞掂，第一次上水跟住成隻手濕晒 原來風扇果度有個位漏水，連埋d風一齊吹

因為衰貪心買左厚排，個水箱又老連咁大，搞到好多野要再預過

連個泵都要搵位裝，最後係鑽開個箱上螺絲

最後搞掂，遲d會轉白燈扇

但唔知點解好鬼多泡，已經run左24小時，唔知幾時先消失

遲吓會轉埋AiO做X73

呢個個fd比，用住先

慢係本身pwm控速姐
我諗呢款係用同一個pwm signal控晒風扇同pump
入bios set全速試下

另外唔郁應該隻扇問題 落鋪頭再check下

好啦 又要拎去換點都好 唔該你先

我砌左成個月 打打下機有時都會有泡出

攞起個機箱shake下佢 同睇下啲泡積係咩位

大力士咩 拎起黎chok
拎起都成問題 仲要chok

太長廢事quote

d泡喺我加水時由吱吱樽吱落缸度撞起嘅，然後就沒有然後

如果係個水箱咁要人手'筆'走佢定係？

水箱就由佢啦

冇人叫你真係好似shake shake薯咁chok
開住個pump 輕輕力左右10幾20度角左右"登"下佢已經好好多,

原來可以唔理？
因為見到d泡走晒落d管同冷頭度

多撚到

落左洗潔精咁款

有無巴打知AIO插cpu opt得唔得?

自組水個泵而家插左cha fan2,唔知點解變左無得較速度,佢而家full speed

嘈到仆街,想轉返佢插cpu fan

呢個h440機箱有個弱點,佢d風扇插case既話無得控速,係咪都full speed
嘈到弱智

有無巴打推介下d風扇hub或者有無d野係將底板個cha fan 1/2/3 1開3
然後大4pin拎電,1個cha1/2/3控速咁控晒3把風扇?

你水道係點
如果我冇睇錯 你水道應該有問題

同埋點解好似得半滿咁嘅
滿少少會好d pump速可以慢少少

水冷液係自己溝定點
用蒸餾水加番滿點

果陣係得半水箱左右

個泵速就係令我頭痛嘅地方

以前個泵插CPU fan果陣可以喺底板控速(D5 無手動掣版)，但而家CPU fan插左AiO，個泵就插左喺cha fan3，但係只能full speed無得改慢

唔知可唔可以插CPU OPT？

自己溝，睇足說明書250ml+750ml蒸餾水

吱落去果下撞起d泡就變左咁

落腦場搵下有橆呢條線先，如果唔係森林買又等N日

去a shop買

問緊佢有無

唔知呢個hub啱唔啱用

我3把風扇唔插機箱唔插底板只插hub控速

大4pin 供電冇問題,
係唔靚仔者

個hub收埋佢喺側板應該無咩大礙

風扇問題就解決咗，到個泵 插唔插得落opt位置

diu 原來貼少左句

NZXT GRID+V3

你唔介意裝多個NZXT software control 就OK

我用cosair commander pro
CORSAIR iCUE一個控哂 泵,燈,風扇,temp sensor 同keyboard marco

唯獨隻logitech G903+ 無線充電要裝logitech software

遲下轉x63/73，遲早都要裝個cam software is ok

其實佢控到速嘅話我個自組水泵插呢個hub又得唔得呢

佢一個頭一開三for我三把，另一邊唔用一開三直隊個泵落去

插返pump位啦
會唔夠電比

nzxt啲software 好垃圾

有無人用過aquaero, aquasuite等？好唔好用？

塊板太舊無pump位
H97pro gamer黎

btw我個泵有大4pin拎電

有無邊度收得夜d，收工太晏買唔到條線同hub

巴打你係用corsair hub？搵下資料先

a shop話nzxt無貨，搵定隻後備

update下先,將個泵插返落cpu_opt度又控得返速度,但要入bios先較到速度

平時牙石果個AI Suite係set唔到opt速度

靜到另一個境界 而家等買埋條一開三線將full speed果3把風扇降返速就大功告成 順便入返d水,啱啱睇d泡少左8成

加左d水，泡又出返黎，不過之前多泡到咁，run幾日就無了

而家個泵插opt靜返晒，風扇又插埋pwm，成個世界清靜晒

好撚正
利申用緊d5 next 同high flow next

終於完成80%

想買 Bitspower fitting，台灣官網會送香港?
另各位用軟喉用咩 size?

corsair個泵壓住粒4790k打機都4-5十度，如果用x63會唔會4x頭

師兄係咪EK DDC泵
想問嘈唔嘈？ 用緊cheap雞spc泵想換

EK DDC啊
一啲都唔嘈
我而家未冚面玻璃都冇乜聲

聽你咁講都唔錯 唔該師兄
而家5900x+1080ti水溫30度
個Kit Spc泵無料到

送香港
不過唔係好記得運費
default係FedEx 可以轉用順豐
當時係check out完唔俾錢
email 訂單號碼俾cs 叫佢轉順豐

唔該晒

我冇度水溫啊
不過我5800x+3090
打機個時3090 99%使用率 4x度
5800x 20-30%使用率 7x度

香港環境30度好正常

三月見

FE

請問各位msi mag liquid 240r係咪垃圾黎
見某網站做緊優惠,清死貨?

有新野玩

reddit見到 好撚有創意

邊間店齊船仔啲冷頭
想買Hydro X Series XG7 RGB 30-SERIES VENTUS GPU Water Block (3090, 3080)

正都

岩岩買左船仔泵 曳曳地

係成套船仔

邊到買件？

代理訂

中田有齊啦

有靚仔幫你砌

Hydro X Series XG7 RGB 30-SERIES VENTUS GPU Water Block (3090, 3080)
依個都有？

現貨見過ROG，你打去問高登果間有冇

搞搞下變自爆

請問有冇人用rog ryujin 360
個oled mon set 做cpu temp
重新開機後就會reset
要次次入armoury crate 手動較返
上網睇好多人有呢個問題
重裝又試過
係死症黎？

我ek gpu block

冇得醫，成日訓死左，我有隻燒埋印

唉咁由佢算，玩多排留錢學自組水算

D水唔滿 會唔會有問題

冇問題

想換哂水冷排嘅風扇做貓扇 應該買邊隻

想問吓隻水冷頭大約2200rpm左右就會"吱吱"聲係咪正常

用緊NZXT Kraken X73

中田訂要1700
正都仲on9 話咩唔會入船仔，話要食骨
你可以訂by / bis
仲係咁水9我買by,話咩最快係by有

a12x25

3B淘寶貨仔使搵佢訂，傻撚左
唔知係咪比中田搶埋EK貨，船仔又唔夠齊要推3B
我買全套船仔又唔見我食骨，食贈品就有

打機水溫去到53度係咪唔太高？

打機水溫去到53度係咪太高？

53度仲可接受
60度以上要留意水有冇蒸發走

PETG的話長期五十幾度小心漏水

有冇ncase 巴打組左分體式有咩要注意？

新玩具

i7 8700k 想overclock
有冇邊隻360mm AIO好
(唔洗要靜同靚，淨係睇全功效嘅話)

ek 360 elite

比起Corsair同Cooler Master會大功效d？

分別不大，因為都係360
但cm真心不了，會漏水

咁EVGA有冇伏？見gamersnexus有review

香港有得買咩？

砌左幾個月 打機個陣間唔時都有幾粒泡飛黎飛去 其實影唔影響?
已經懶得搞

成套用bykski 會唔會好不智

得佢答我會出3090hof waterblock

會中伏

有空氣卡係入面未排走
可以得閒改下pump速
或者打側郁下部機
d空氣有緣嘅自然會去左水箱頂
冇乜影響

如果淨係CPU BLOCK用都還可以...其他野不了

cpu ?

小心gpu block會有公差, 有D case係b牌gpu block 接觸不良....

大陸仔B字頭兩間牌子都有好多問題
佢 D 3090 GPU BLOCK亂鳩咁黎
買撚左番去可以係唔啱果張卡用

by好垃圾
銅柱都少左粒

B字頭只可以揀台仔BITSPOWER

好然後悔

但都好彩叫用到
但支那啲質素就係垃圾
下次等埋ek出咩block 先買卡

EK有得pre-order 3080/90 背板水冷

想問D 套裝DIY水冷, 包CPU同GPU 既價錢點解差咁大
最平大約1千蚊到有5-6千蚊都有

主要係咪都係差喺CPU 同顯示卡水冷頭?
而個差距主要係影響散熱?
千零蚊成套果D會唔會好差

3080上水想請問：

1. 棉花棒落咩水劑 去清潔d 電容

2. 散熱貼同散熱膏用暴力熊係咪最好

牌子/用料/型號/外觀
留意銅鋁唔可以溝黎用
銅/鋁散熱唔會差太遠 但有差距
主要睇冷排數量/大小 同埋block design
好難簡單答到你差幾遠

不外乎都係消毒酒精? 仲可以有乜野水劑
同埋點解要清潔電容

thermal pad用跟block嘅就夠
thermal paste kryonaut/ic diamond都係最好個幾隻
但其實隨便nt-h1/xm4都係差唔多
得一兩度差距
唔應該考慮咁多

thx 巴打，未必係水劑來， 純粹youtube 見人換block 清哂d 散熱貼再用 棉棒加某d 野去清潔姐。謝謝

用3m電子清潔劑

等佢出埋個xiii hero monoblock又可以玩多轉

第一次上水想問下，如果用硬管淨係用90度轉唔玩bending係咪好不智
技姦3080 Vision 唔用中國兩個牌係咪得返alphacool 㨂，要等成個月Ek 又未見佢話出

用彎頭都搞得掂梗係好架
係貴好多姐

你部機上完水未？

年頭無買到3080，而家唔捨得買了
早知唔反油

我之前塊barrow公差大撚到hihi 後尾 alphacool出咗 即鳩衝去買

屈一隻角好易
我覺得上90度管易過上直管

以前我都係用全直管 + 勁多90度/延長轉頭

轉左管, 每條管屈一隻90度角之後, 水阻低左好多, DDC而家行3600rpm 水流計已經快過舊時全開4500rpm, 成個ddc pump無左D高轉嘈音

嘈音對我好緊要上水就係想靜，唔係而家個ek elite 都夠用
我睇Ek 官網佢做嗰個test又話水阻會低咗但係溫度唔會有影響
巴打個啲temp 有冇咩分別

我諗住買住啲管試下點bend 先
真係搞唔掂就用90度管算鳩數
軟管真係無咁好睇

temp 主要睇你水道入面有幾多個冷排
流速只要唔係低到AIO咁離晒譜, 都唔會有影響

一條硬管屈2組90度都唔算太難, 但係可以減好多水阻

我諗住放前面一個360後面一個120都應該夠用嘅
都係諗住幫粒5800 同3080 上啫

應該都ok 嘅，係唔知第一次上水應該點度點預長度

預多幾粒2cm/3cm extender, 同埋90度轉角頭(連埋硬管插座)哥種

買定塊barrow板

以前新手時期買過 但最後用過一次 之後直接轉管算 依家玩返亞克力管都冇用

唔該哂巴打
不過都要等埋alphacool 寄埋張waterblock 先有得整

我諗住用Thermaltake 個套連埋個cut 管個舊嘢咋

夠殺ga la 好快用都唔洗用

未有巴打你咁勇猛
不過一個360+120 夠唔夠5800x 加3080 用架
定係一個360 +240 先夠用

我買咗一set 我用粗管屈個90度屈極都唔靚 最後用機箱條邊對位

相對由980ti開始 到今日 3080 除左vram熱外 個核心相對地冇以前咁熱

當然 夠位點解唔用 360加240用120 硬係會覺得可以再散好啲 直上用240啦
我自己 240＋240＋480 full load 挖礦41度
Vram 68度
Cpu 長期56度full load

因為而家用緊個case 係Lian Li Lancool2 mech 個頂唔太夠高，應該放到個280薄排嘅
但係上多個280個泵是咪都夠力水

舊電腦相 放心啦 除非你玩灣管造型令到水阻好大 正常情況下 實夠力 果時玩雙泵 雙水路都玩過

難怪可以徒手嚟
我都係拎最近個位就算啦

我試試佢先，唔得先學下巴打呢招

90度有幾難灣😅

想問下如果3090 xtreme想改水有無岩既block, 上ek好似唔見有。

得alphacool有